90%講普通話青少年在澳曾受種族歧視，廣東話則有八成

受訪的普通話背景學童有九成曾受歧視，廣東話背景學童中有八成。

調查機構Mission Australia行政總裁Catherine Yeomans對調查結果表示驚訝，認為這是一個警號。

調查訪問2.2萬個年齡在15歲至19歲的年輕人，噹中4000人在家中說英語以外的語言，包括華語丶越南語和阿拉伯語。

各大族群之中，以普通話受訪者受歧視的比率最高，九成受訪者稱曾受過歧視。

這個比例在廣東話和菲律賓背景學童中佔大約八成。

原住民及托勒斯海峽島民受歧視的比例，是非原住民的差不多兩倍。

五十步笑百步

班澳洲佬識鬼分咩，好明顯係班普通話玻璃心！

其實我覺得d人根本濫用'歧視'
你係外國人 人地搵你黎開玩笑就預左架啦
你自己係香港都笑鳩印度人食咖哩，叫黑人做黑鬼
係外國比人開玩笑有幾岀奇

白人都係外來移民

住咗三百年，仲叫乜撚野移民
人類始祖都係喺東非出生，慢慢移居去各地唧

好合理，賓話同，強國話，廣東話真係好撚嘈

香港人無理由唔明

去到外國好心就講下英文啦
唔識咪學囉
如果唔係去外國留學做咩

聽過啲土生嘅「華人」就知佢地定義嘅歧視有幾on9
完全係玻璃心層次

澳洲佬識分蝗語同廣東話？？？

走去人地地方俾人罵

以為澳門

一撚樣嘈

一睇就知未出過國
澳洲最嘈係英文

訪問對象好似唔係澳洲佬

澳洲，加拿大都幾多垃圾港蝗圍威喂